---
naam: FaculteitenKonvent Gent vzw
verkorte_naam: FK Gent
id: fk
contact: fk@student.ugent.be
website: https://www.fkgent.be/
social:
  - platform: facebook
    link: https://www.facebook.com/FaculteitenKonventGent
themas:
  - faculteit
verenigingen:
  - verkorte_naam: vereniging1
    photo: https://via.placeholder.com/200.png/90f/fff
  - verkorte_naam: vereniging2
    photo: https://via.placeholder.com/200.png/90f/fff
---

Het Faculteiten Konvent overkoepelt meer dan 29 verenigingen. Voor elke opleiding aan de universiteit bestaat er wel een Faculteitskring. Ze verzorgen de opvang van nieuwe studenten en organiseren tal van activiteiten waar elkeen zijn medestudenten kan ontmoeten.
